法國與義大利並肩作戰 馬克龍：「勿遭俄中宣傳毒害」

武漢肺炎迅速在歐洲蔓延，法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）今日接受義大利主流媒體聯訪時表達法國對義大利的支持，並呼籲義國應對中國及俄羅斯大肆宣傳援助的言論感到警惕。

根據《路透》報導，馬克宏今日受訪時重申「法國始終與義大利並肩作戰」，他說，「目前各處充斥著中國及俄國對義國援助的討論聲音，但為什麼絕口不提法國及德國早已贈送義國200萬個口罩及數萬件保護裝？」

馬克宏進一步補充道，「這些物資（指前述口罩與防護服）當然還不夠，但這是一個開始，我們不能讓自己被其他國家的言論毒害」。

馬克宏直言，歐盟有理由感到自豪與強大，但不該僅此而已，這就是他為應對武漢肺炎危機的歐盟團結預算辯護的原因。

馬克宏認為，歐洲國家若不保持團結，義大利、西班牙或其他疫情嚴重的國家就會質疑其他盟友「當我們前線告急的時候，你們在哪」，如此一來，自私的浪潮終將分裂歐洲。

《路透》指出，義大利是全球疫情最嚴重的國家之一，在法國、德國最初拒絕提供口罩及其他援助後，對上述兩國提出了嚴厲批評，此後，義國轉而求助於中國，後者隨後贈與口罩及呼吸器，讓義國國民留下深刻印象。

奶共奶左咁耐
武肺搞到一舖清袋

呢個世界只有美國可以順利研發出有效疫苗，支那連嬰兒疫苗都係造假，結果肯定係美國率先跑出救盟友，之後對支那既報仇好快就上演

西班牙走去引入支那野做快速測試，結果準繩度得30%…垃圾…咩向全世界分享經驗同技術（說謊經驗世界第一）